---
aid: 9025
zid: 129769
title: "郑芝龙覆灭后刘香怎么办？灭还是不灭？"
author: look234
date: 2013-05-24 01:02:28+07:00
lastmod: 2013-05-25 00:33:00+07:00
---

look234 于 2013-5-24 01:02:28 发表了：

郑芝龙被灭后，刘香眼看形势不对估计要向临高示好，但是元老院会接受刘香的示好吗？现在已经没有大股的海盗了，用不着利用他对付其他得海盗，而留着他又是个祸害。如果对其收编刘香又会放着山大王不做而为人马前、甘居檐下吗？如果灭了他，又不能像灭郑芝龙那样能够获得对日贸易垄断的油水，所以收益不大。那么到底该做怎样的处理？刘香又会做出怎样的选择？

---

飞翔的红烧肉 于 2013-5-24 05:12:21 发表了：

灰尘该打扫打扫了。

---

sbzsnowtiger 于 2013-5-24 06:57:41 发表了：

一路碾压过去

---

真红骑士 于 2013-5-24 08:34:51 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2013-5-24 06:57
>
> 一路碾压过去

前脚我们灭了郑芝龙，后脚刘香就来跪舔怎么办？

---

sazabi 于 2013-5-24 08:43:58 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-5-24 08:34
>
> 前脚我们灭了郑芝龙，后脚刘香就来跪舔怎么办？

愿意遣散手下的话，还能当个富家翁，可以给予一定的安全保障

不愿意的话…………

---

look234 于 2013-5-24 08:48:26 发表了：

那样的话洋面上将是临高一家独大，澳洲人安心为民的伪装将彻底撕破，带给明朝的会是列强枕边侧卧的危机觉，临高对明朝进行和平渗透的路线方针恐怕就行不通了吧？另外荷兰人也会对临高产生警觉甚至是敌对的情绪吧？要不要再保留刘香一段时间？等发电机完成后或崇祯死后再露出邪恶的面孔。在此之前继续给人以假象，让大家觉得天还是那个天，海还是那个海，一起仍然还是照旧。

---

racher 于 2013-5-24 08:53:45 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-5-24 08:34
>
> 前脚我们灭了郑芝龙，后脚刘香就来跪舔怎么办？

学人家施奈德彻彻底底投靠，说不定能保命。

---

駿河ひかり 于 2013-5-24 09:17:49 发表了：

刘香即使还想顽抗，手下的人心估计也散了

明朝的士大夫们应该对海疆被谁控制什么的没什么感觉吧，只要别时不时上岸骚扰

---

eumenes 于 2013-5-24 09:21:07 发表了：

> look234 发表于 2013-5-24 08:48
>
> 那样的话洋面上将是临高一家独大，澳洲人安心为民的伪装将彻底撕破，带给明朝的会是列强枕边侧卧的危机觉， ...

郑芝龙一家独大给明庭带来丝毫振动了么？

大明朝已经是四处生烟遍地流寇了，北京城里的士大夫哪个有闲心——且不说这帮人里恐怕没一个能理解控制海洋的意义——来管东南海上是哪家大王在做主。

---

心慈手软谢列平 于 2013-5-24 09:27:49 发表了：

谁去管荷兰人怎么想

他们就算想又能怎么样

来 PK？？

拜托他们连郑芝龙都搞不定

---

liutom 于 2013-5-24 10:29:32 发表了：

现在打郑芝龙就是杀猴骇鸡，郑芝龙当时是公认的最强，澳宋是后起之秀。

现在后起之秀干净利索的把原来的老大砍了，这些小帮派势力按规矩就得向新老大臣服，或者就准备开片。

澳宋有干死所有人的能力，但也给选择机会，这样聪明的自然就会选择投降，毕竟打是根本没机会赢的，跟着澳宋说不定混的更好。

---

de9000 于 2013-5-24 10:33:39 发表了：

我怀疑我们对郑芝龙的战争将是一个长期性战争，只想着一战就平郑芝龙，实在有些不大可能。郑芝龙不光是海上蛟龙，在陆上也堪称狐狸，必须小心行事

---

沙赫特 于 2013-5-24 10:33:45 发表了：

> look234 发表于 2013-5-24 08:48
>
> 那样的话洋面上将是临高一家独大，澳洲人安心为民的伪装将彻底撕破，带给明朝的会是列强枕边侧卧的危机觉， ...

河南人一贯是娘娘腔唯利是图，你强就给你跪舔的角色，不用担心。大明么，也不用担心，反而关系会更好，谁控制大海，大明才不关心呢，只要不上岸抄掠大明就笑醒了。说不定以老熊为代表的人还更积极的招安呢

---

沙赫特 于 2013-5-24 10:35:00 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 10:33
>
> 我怀疑我们对郑芝龙的战争将是一个长期性战争，只想着一战就平郑芝龙，实在有些不大可能。郑芝龙不光是海上 ...

你太高看他了，1635 年以前的郑芝龙弱小的多。他要有那么多本事，也不至于发配宁古塔，最后凌迟

---

a2808028 于 2013-5-24 10:36:18 发表了：

人拉走，船和小弟留下

---

沙赫特 于 2013-5-24 10:36:37 发表了：

刘香么，派个使者去招安，欲降则许，不降就灭，很简单。

---

eumenes 于 2013-5-24 11:01:11 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 10:33
>
> 我怀疑我们对郑芝龙的战争将是一个长期性战争，只想着一战就平郑芝龙，实在有些不大可能。郑芝龙不光是海上 ...

郑芝龙就是个海盗。

仗着官身有相对稳固的基地和一定的物质补充的海盗——他凭着这些火并其他海盗越做越大。

丫的海上力量相比临高就是笑话，哪怕不去打他的老巢，贸易季节拿捕他前往日本和台湾的船——也就那么几条，没钱笼络队伍只怕不几天自己就散了。

---

de9000 于 2013-5-24 11:05:53 发表了：

> eumenes 发表于 2013-5-24 11:01
>
> 郑芝龙就是个海盗。
>
> 仗着官身有相对稳固的基地和一定的物质补充的海盗——他凭着这些火并其他海盗越做 ...

如果这么简单，郑芝龙也不会荡平群雄独霸一方吧，大英帝国收拾一个野蛮祖鲁人还费了老牛鼻子劲呢，我们就凭掌握一点先进武器就敢说瞧不起天下英雄了？

---

eumenes 于 2013-5-24 11:14:25 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-5-24 11:16 编辑_

> de9000 发表于 2013-5-24 11:05
>
> 如果这么简单，郑芝龙也不会荡平群雄独霸一方吧，大英帝国收拾一个野蛮祖鲁人还费了老牛鼻子劲呢，我们就 ...

郑芝龙实力的本源在哪？

在他有除临高外最大的海上势力。

在陆地上卖他帐的全都是要出海做生意的。

丫在海上被打垮，那些福建海商吃饱了撑的支持郑芝龙。

海主们的陆上势力，无非商人们希望控制这片海的老大们高抬贵手别断我财路在岸上帮你打点而已。这帮海主们打来打去，谁打赢控制航线海商们都倒向谁，就这么简单。郑芝龙个福佬打赢以后广东海商不还得乖乖听话——那些广东海盗的地头蛇身份顶个鸟用，跑出去谁船坚炮利就是谁老大。

你要知道，丫不是山贼，丫是海匪，而且是靠垄断远海航线发家的海匪。他能成事就在于海战别人打不过他，问题是别人打不过，临高众打不过么？

---

大火球 于 2013-5-24 11:21:59 发表了：

直接踏平中左所

现在的历史资料，有记录郑芝龙在海上的据点位置的吗？就算没有，郑家的仇人可不少，总能找到带路党的

---

de9000 于 2013-5-24 11:24:32 发表了：

> eumenes 发表于 2013-5-24 11:14
>
> 郑芝龙实力的本源在哪？
>
> 在他有除临高外最大的海上势力。

你别忘记郑芝龙的小强命，在他成势前也可以说是屡败屡起，有时一度只剩下百把号人都让他翻身了，这样的人绝对是穿越众目前碰到最狡猾也是最有难度的对手。所以要做好万全准备，千万不可指望一战功成。

---

沙赫特 于 2013-5-24 11:33:07 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 11:24
>
> 你别忘记郑芝龙的小强命，在他成势前也可以说是屡败屡起，有时一度只剩下百把号人都让他翻身了，这样的人 ...

过于高看了他了。他能起来主要还是 1 基础好。2、投奔官府这招很重要。3、他的对手相对比较渣。他最大的能耐就是弄沉临高几条船，除此之外不会有什么了。我们和他的代差不是一点点的。

至于祖鲁黑叔叔，那尼玛是比日本人还不怕死的存在。而且牛牛也就是大意败了一场没，还是 1:10 才落败的。临高众和郑家的比例差距不大的。而且海战这东西，明人都总结过了，唯：大船胜小船，快船胜慢船，大铳胜小铳，多铳胜寡铳耳。至于陆战，海主们就是渣渣。

---

eumenes 于 2013-5-24 11:34:28 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 11:24
>
> 你别忘记郑芝龙的小强命，在他成势前也可以说是屡败屡起，有时一度只剩下百把号人都让他翻身了，这样的人 ...

东南沿海上能屡败屡起的海主多了去了，郑芝龙要不是继承了李旦的遗产和接受熊文灿的招抚和那许许多多曾经屡败屡起的海主有啥两样？

郑芝龙屡败屡起的先决条件是海主们打来打去从未有巨无霸能独吞航线憋死其他所有人——这就给了许多小海主起家的空间——而临高不会给他这个。

---

国之柱石数王振 于 2013-5-24 12:44:29 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-5-24 12:47 编辑_

台湾有荷兰人和西班牙人乱打，琉球有日本人，这都是海主们惹不起的，他们惹不起的话，就没法控制这两个节点卡死其他人的生存空间。

岛津家控制琉球，海主们就无法染指了，因为你惹火了岛津家，他们去江户下点烂药，大家全玩完。跟长崎奉行比，海主们就是蝼蚁，而长崎奉行对于大大名和幕府大老们来说，也是蝼蚁

---

isdily 于 2013-5-24 13:33:49 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 11:24
>
> 你别忘记郑芝龙的小强命，在他成势前也可以说是屡败屡起，有时一度只剩下百把号人都让他翻身了，这样的人 ...

对于海匪来说，没有船就没有海战胜算，没有胜算怎么控制对日航线？

---

look234 于 2013-5-24 14:11:43 发表了：

是我想多了，看来郑芝龙短期内是死不了！从众看官对郑芝龙生与死的激烈辩论角度看，即便吹牛让他死众看官也会将其从坟墓中扒出复活，所以刘香你还有救！天塌下来有郑芝龙顶着，你这个武大郎是暂时压不死的啊——！

PS:会不会吹牛只让元老院教训郑芝龙一下，获得海上霸权后就完了，然后依然保持群雄逐鹿的局面？反正肉由我临高一家吃，剩下的肉渣就由你们几个自相残杀抢着分了吧！（参见狼群与狮子的故事：什么是资本主义http://bbs.tianya.cn/post-worldlook-682637-1.shtml）

---

de9000 于 2013-5-24 14:28:08 发表了：

> eumenes 发表于 2013-5-24 11:34
>
> 东南沿海上能屡败屡起的海主多了去了，郑芝龙要不是继承了李旦的遗产和接受熊文灿的招抚和那许许多多曾经 ...

请问临高现在与郑家决战，能有多少战舰可以投入，占绝对技术优势有多少？能不能控制整个福建海岸线，是否准备了大量前期资料，从水文到社会环境……？战略上当然要藐视敌人，可战术上就要重视敌人哟。我们要完成这些，我们又需要向海军投入大量资源，与前期规划就可能产生矛盾。一场战争，把郑芝龙打痛很简单，要彻底消灭则不大可能

---

国之柱石数王振 于 2013-5-24 14:29:45 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 14:28
>
> 请问临高现在与郑家决战，能有多少战舰可以投入，占绝对技术优势有多少？能不能控制整个福建海岸线，是否 ...

为什么要控制福建海岸线？

---

de9000 于 2013-5-24 14:31:01 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-5-24 14:29
>
> 为什么要控制福建海岸线？

狡兔三窟，福建沿海地形复杂，谁知道郑家船会藏在哪个角落里突然出来给你一下

---

eumenes 于 2013-5-24 14:31:14 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 14:28
>
> 请问临高现在与郑家决战，能有多少战舰可以投入，占绝对技术优势有多少？能不能控制整个福建海岸线，是否 ...

前面王振不是说了么，两个中队的特艇加几条武装帆船足矣。

你当郑芝龙是什么？皇家海军么？荷兰东印度公司几艘武装商船就能打得他们伤筋动骨。

---

国之柱石数王振 于 2013-5-24 14:31:44 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 14:31
>
> 狡兔三窟，福建沿海地形复杂，谁知道郑家船会藏在哪个角落里突然出来给你一下

他凭啥有这本事给你一下？难不成开着那些小破船航线到台湾澎湖进攻？

---

de9000 于 2013-5-24 14:37:29 发表了：

> eumenes 发表于 2013-5-24 14:31
>
> 前面王振不是说了么，两个中队的特艇加几条武装帆船足矣。
>
> 你当郑芝龙是什么？皇家海军么？荷兰东印度 ...

人是活的，你把他打痛一阵当然可以，问题是一锤子打死就难了，荷兰东印度公司是把他打的伤筋了，可还没动成骨啊，这些沿海海盗海况熟，地形精，凭什么人家就会一直呆在原地挨你揍？当年福建多匪，解放军剿之花的力气比打败国民党还大

---

eumenes 于 2013-5-24 14:41:20 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-5-24 14:45 编辑_

> de9000 发表于 2013-5-24 14:37
>
> 人是活的，你把他打痛一阵当然可以，问题是一锤子打死就难了，荷兰东印度公司是把他打的伤筋了，可还没动 ...

他熟悉情况又如何？

郑芝龙匪帮靠什么养活？是跑到日本和台湾做生意。

你需要到福建沿海的海湾河汊里和他捉迷藏么？他不跑出来闯公海哪来的钱养手下的喽啰啊？他要不能保证附庸于他的海商们前往日本和台湾贸易，这些人要何等赤胆忠心死心塌地于他才会继续跟他走嗯？

我们又不是要打下福建建立基层政权，我们只要控制海洋。

---

大火球 于 2013-5-24 14:48:40 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 14:37
>
> 人是活的，你把他打痛一阵当然可以，问题是一锤子打死就难了，荷兰东印度公司是把他打的伤筋了，可还没动 ...

郑家又不是铁板一块，他们也不过是利益结合的海盗—海商集团而已。你烧了中左所，打垮郑的主力，封锁出海的航线，再广而告之的悬赏招降，难道还能指望海盗忠贞不二？

至于什么残匪骚扰，他们骚扰也就是去骚扰福建沿海，和我们有什么关系？要是敢出外洋，那，那真是太英勇了

---

de9000 于 2013-5-24 14:54:21 发表了：

> eumenes 发表于 2013-5-24 14:41
>
> 他熟悉情况又如何？
>
> 郑芝龙匪帮靠什么养活？是跑到日本和台湾做生意。

凭两个中队的特艇加几条武装帆船就能控制日本航线？这还是太乐观了，太高估我们的搜索、攻击、控制能力了。要是凭这点兵力就能达成目标，郑芝龙那些敌人早八百年就把他灭了。

我还是那话，打痛他一阵子是不难的，我们也能办到，但想一下灭掉他，则很难。

---

de9000 于 2013-5-24 14:55:53 发表了：

> 大火球 发表于 2013-5-24 14:48
>
> 郑家又不是铁板一块，他们也不过是利益结合的海盗—海商集团而已。你烧了中左所，打垮郑的主力，封锁出海 ...

郑芝龙曾只剩百人都还翻了盘呢，这种能在历史上留下名字的人，我们还是保持警惕啊

---

国之柱石数王振 于 2013-5-24 14:56:19 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 14:54
>
> 凭两个中队的特艇加几条武装帆船就能控制日本航线？这还是太乐观了，太高估我们的搜索、攻击、控制能力了 ...

凭啥就不能控制？高雄在临高手里，台北马上也要在临高手里，琉球也就萨摩的几百兵力，临高咋就不行了？

---

racher 于 2013-5-24 14:56:37 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 14:55
>
> 郑芝龙曾只剩百人都还翻了盘呢，这种能在历史上留下名字的人，我们还是保持警惕啊

所以直接杀了得了

---

国之柱石数王振 于 2013-5-24 14:56:48 发表了：

郑芝龙的敌人为啥不行？因为他们跟郑芝龙一样，只有中世纪的航海技术水平，低到渣的陆地作战能力

---

racher 于 2013-5-24 14:57:36 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 14:54
>
> 凭两个中队的特艇加几条武装帆船就能控制日本航线？这还是太乐观了，太高估我们的搜索、攻击、控制能力了 ...

当然可以，航线就那么一条，卡死就行。

---

eumenes 于 2013-5-24 14:58:45 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-5-24 16:02 编辑_

> de9000 发表于 2013-5-24 14:54
>
> 凭两个中队的特艇加几条武装帆船就能控制日本航线？这还是太乐观了，太高估我们的搜索、攻击、控制能力了 ...

那些是冲击中左所端掉郑芝龙老巢的兵力。

而且，不是太高估我们的能力，而是太高估明末海商的能力。

大明的海商可没有六分仪航海钟，他们走赴日航线就是循着地标一个个摸过去的，你在琉球这样必经的地标留下两三条船足以把他们一网打尽了。

当时福建出海赴日，这几天台湾渔民枪击事件出名的小琉球就是当年的主要地标，钓鱼岛也是，当年的商船可没有畅游大海的自觉，都得小心翼翼一个地标一个地标的寻找前行。若非如此，郑芝龙的船虽多，可绝大部分都是不能跑远的舢板，丫怎么垄断贸易的——无非就是控制这些导航地标而已。

---

eumenes 于 2013-5-24 14:59:59 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-5-24 15:01 编辑_

> de9000 发表于 2013-5-24 14:55
>
> 郑芝龙曾只剩百人都还翻了盘呢，这种能在历史上留下名字的人，我们还是保持警惕啊

郑芝龙能翻盘的先决条件之一是他的敌人技术水平和他一样低级。

在蒸汽机和线膛炮面前他还能翻盘？这岂不是上演你有洋枪我有神功的垃圾电视剧情节？

---

国之柱石数王振 于 2013-5-24 15:12:44 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-5-24 15:14 编辑_

航向日本的商船，也就一百条以内，集中在五月初出发，只要这个时间点，在他们的必经航线上拦住，也就是小半个月的事情，打完全年就没啥事了。

至于台湾的荷兰人，临高自己就能提供足够的商品给荷兰人，他也不需要向福建海商购买。他们可以用货物向临高支付货款，而不像对海商必须全额支付贵金属，对他们来说够优厚了。

当然，要是像神奇的司开德长官那样说，每年光输出日本的生丝就要七八十万担，那临高真是没办法变出这么多生丝了

---

isdily 于 2013-5-24 15:32:03 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 14:37
>
> 人是活的，你把他打痛一阵当然可以，问题是一锤子打死就难了，荷兰东印度公司是把他打的伤筋了，可还没动 ...

1632 年前后，郑芝龙依托福建官场的支持，也就是年造大船 3~5 艘，这些大船多半也就是 400 吨不到的船只，一旦被临高毁灭大半，他也没这么多财力造这么多船，就是维持这个造船速度，对临高的威胁也很有限。

可以预见临高在一五基本上不需要到福建做买卖，临高主要是通过台海而已，以郑的海战能力，在台海拦截临高船队成功希望基本是 0.

---

国之柱石数王振 于 2013-5-24 15:39:28 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-5-24 15:44 编辑_

主要的出口商品，大部分都不是在福建生产的，福建人是因为开海限制只能在樟州湾交易，而且当时的航海技术很依赖台湾和琉球补给和导航，他们才借助合法贸易取得了非法贸易的垄断权。临高能直接从杭州松江雷州拿货的话，管你福佬去死啊

---

eumenes 于 2013-5-24 15:46:32 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-5-24 15:39
>
> 主要的出口商品，大部分都不是在福建生产的，福建人是因为开海限制只能在樟州湾交易，他们才借助合法贸易取 ...

说起来临高众和广东的商人圈子关系还热络点。

看到福佬倒霉他们一定会幸灾乐祸。

---

国之柱石数王振 于 2013-5-24 15:49:35 发表了：

> eumenes 发表于 2013-5-24 15:46
>
> 说起来临高众和广东的商人圈子关系还热络点。
>
> 看到福佬倒霉他们一定会幸灾乐祸。

长三角的商人也一直想打通海外商路，货物出口不用被福佬盘剥。

清朝上海沙船打通了冬季到长崎的航线，福建海上贸易瞬间就顶不住了

---

winter_z 于 2013-5-24 18:05:14 发表了：

我们控制了海洋，暂时来说大明只会感觉安全了

因为我们必定带来工业化的海上秩序，沿海地区由于和临高的贸易甚至会更加繁荣稳定

明国感到的不妥会在内陆发生，那是潮水般的工业品令普通农民再也没有收入的渠道导致的饥荒和流民，以及带着数千斤重炮来攻城的各路武装集团

---

isdily 于 2013-5-24 18:30:30 发表了：

> eumenes 发表于 2013-5-24 15:46
>
> 说起来临高众和广东的商人圈子关系还热络点。
>
> 看到福佬倒霉他们一定会幸灾乐祸。

已经不止是热络这么简单了，长期给临高提供大量流民和基础物资，怎么看以后都是能进政协的主。

---

沙赫特 于 2013-5-24 18:43:03 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 14:28
>
> 请问临高现在与郑家决战，能有多少战舰可以投入，占绝对技术优势有多少？能不能控制整个福建海岸线，是否 ...

如果你仔细了解下海主的情况就不会这么说了。那时候海猪们都是随舰队出击的，弄死了大海猪本人，剩下都一窝蜂投降的。郑芝龙灭刘香就是郑芝虎冲到刘香船上斩首，最后同归于尽。本来郑芝龙战场上不占多大优势，最后靠斩首赢了。海猪的舰队就是狼群，你斩掉头狼，其余的狼就都摆到在你脚下。所以你不杀郑芝龙反而更加麻烦。郑芝龙有 1000 多艘船，核心的就自家兄弟和义兄弟的部队，数量并不多。斩首是最好的战术。你别把郑芝龙看太高。领先 3 个世纪不是闹着玩的。

---

沙赫特 于 2013-5-24 18:47:56 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 14:37
>
> 人是活的，你把他打痛一阵当然可以，问题是一锤子打死就难了，荷兰东印度公司是把他打的伤筋了，可还没动 ...

大侠，海战和陆战完全不一样啊。土匪可以爬山钻洞，海猪们哪有这个条件？你把补给港敲掉，封锁掉，他几万人马漂大海上吃鱼喝海水过日子？？一阵暴风就卷没了。还偷袭？？？海军都是依托基地存在的。你把基地敲掉，连航妈都是废铁！

---

沙赫特 于 2013-5-24 19:00:25 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 14:54
>
> 凭两个中队的特艇加几条武装帆船就能控制日本航线？这还是太乐观了，太高估我们的搜索、攻击、控制能力了 ...

陆无第一，海无第二。在海上技术装备就是一切。靠小帆船赢蒸汽舰，就是痴人说梦。在路上，塔利班也能用路边炸弹打击美国人，但是在海上技术差距大到一定程度，只能是单方面的屠杀

---

Brain1127 于 2013-5-24 20:31:12 发表了：

刘香十之八九会跑过来跪舔。。

另，要提防郑氏的既得利益者用类似于恐怖袭击的方式报复。。

或者本来的大股海盗散开，变成小股海盗，烦不胜烦。

PS：可以考虑把钟博士的同人拿过来充数了。

---

国之柱石数王振 于 2013-5-24 20:57:08 发表了：

> de9000 发表于 2013-5-24 14:54
>
> 凭两个中队的特艇加几条武装帆船就能控制日本航线？这还是太乐观了，太高估我们的搜索、攻击、控制能力了 ...

实际上，无敌舰队之战，英国人像样（200 吨以上）的盖伦船，我没记错的话，只有 23 条，这已经是欧洲一等一的海上武力了。其任何一条，火力实际上都不如特务艇

---

了无牵挂肖宝寅 于 2013-5-25 00:33:47 发表了：

> winter_z 发表于 2013-5-24 18:05
>
> 我们控制了海洋，暂时来说大明只会感觉安全了
>
> 因为我们必定带来工业化的海上秩序，沿海地区由于和临高的贸 ...

是的，文总！

---
